《理大圍城》奪最佳電影 電影評論學會：突顯前線徬徨 呈現運動悲壯一頁 電影敍事與美學成熟 令本地紀錄片邁向新境界

經過六小時討論及三輪投票，香港電影評論學會今日公布本屆「香港電影評論學會大獎」的五大獎項得主及五部推薦電影。推薦電影包括：《好好拍電影》、《夜香．鴛鴦．深水埗》、《3cm》、《奪冠》以及《一秒拳王》。

《理大圍城》奪最佳電影：呈現「反送中」運動悲壯一頁

香港電影評論學會表示，本屆「最佳電影」是三部紀錄片及一部短片集之爭，它們是文念中執導的《好好拍電影》、黃肇邦導演的《3cm》、梁銘佳和 Kate Reilly 合導的《夜香．鴛鴦．深水埗》以及香港紀錄片工作者製作的《理大圍城》。最後由《理大圍城》獲得這獎項，是繼第十六屆《音樂人生》後，第二度由紀錄片獲得最佳電影。

學會稱讚「香港紀錄片工作者」團隊在艱難危險、複雜紛擾的處境下，仍然可以冷靜理性的態度，從千頭萬緒的材料中擷取關鍵片段，「突顯前線抗爭者被重重圍困的徬徨與掙扎，呈現『反送中』運動悲壯的一頁」。此外，學會大讚電影敍事與美學成熟，「結尾樓梯一幕更屬神來之筆，餘韻無窮，令本地紀錄片邁向新境界」。

推

畫面好靚，今次又贏

邊度有得睇

傷痛……

而家係邊度仲有得睇

有血有淚

去年網上成功購票 十二月上演 因疫情取消 未知何時再上

有無碟買

林健岳見到會唔激到彈起身

好想睇邊度有得睇